日本導演: 我去「香港」拍攝粵語電影的原因

香港人自己都唔buy本土粵語電影, 但最近, 有大陸導演同日本導演都先後去香港拍粵語電影

我は何しに香港へ？
41分鐘 ·

「點解喺香港拍？」曾根導演嘅說話（我覺得一定要翻譯比香港朋友聼！）長文desu...😁但希望有人會睇><

以屍殺片場掀起潮流並拿到日本電影頒獎禮優秀攝影獎嘅曾根導演同製作隊伍，今次決定將香港為拍攝場地，我聽到呢消息時超級興奮！

然後，自然會有個好單純嘅疑問喺我心上面浮出來，全日本投資，屍殺片場製作班底操刀套戲，點解揀香港為拍攝場地呢？而唔係日本~！？

我就直接問過曾根導演，然後我聽完就覺得佢說話一定要翻譯比香港人聽！！！！！

5，6年前，曾根san曾經到訪過香港，果陣時佢住重慶大廈嘅guest house，佢就話好鐘意又欣賞香港果種新嘅東西同舊嘅東西Mix埋一齊，好多嘢，好多文化共存喺一齊嘅獨特氛圍。

二人小町嘅拍攝場地原本有日本，美國，韓國，臺灣，香港等候選。

由於故事劇情需要描述90年代同現代嘅兩個時間軸，曾根san就覺得香港嘅新舊mix嘅感覺幾啱劇情，於是佢就決定再次來香港視察場地。

時隔5，6年，當佢第二次踏進香港地時，佢就好surprise… 因為香港個風景同5，6年前佢所見到嘅唔一樣，重慶大廈翻新咗，周圍多咗好多商業設施。

香港嘅急速變化令佢深感如果而家唔捕捉香港嘅風景…5年10年之後嘅香港樣貌會唔會又更加唔同呢!?? 於是佢就決定揀香港為拍攝場地。

佢就話「想好好記錄，捕捉而家香港嘅樣貌」

我聽到佢呢句說話時，好感動又開心！

又超感謝只來過兩次香港嘅曾根san好欣賞香港，并且十分尊重香港特色，文化，然後更加話想捕捉香港而家樣貌，決定喺度拍成電影！

今時今日而家趨勢有d可悲，因爲香港特色越來越消失緊，我相信曾根導演想捕捉嘅就係呢d而家越來越消失緊嘅香港特色，靚又性感嘅香港樣貌。

佢就透過日本作家芥川龍之助嘅作品二人小町嘅改編故事同埋攝影鏡頭捕捉香港演員，香港樣貌同魅力，然後話比日本觀衆，世界各地嘅人聼香港係點樣嘅地方。

這是多麽Exciting嘅事呀~！！><

希望更加多日本人同埋世界各地嘅人認識到香港。再次感謝曾根導演選擇香港拍攝，亦都感謝香港嘅合作單位，所有香港staff同埋香港人願意合作，接受今次拍攝！！

Written By SOKO 和泉素行

補充:
大陸導演 來到香港拍攝粵語電影, 「拍出百份百的港味」

可惜香港政府不遺餘力清洗香港既特色

班on9都只係愛睇弱智隊長依d小朋友戲

同埋， 有唔少香港人都用雙重標準對待香港電影

《點五步》用超低成本拍 - 衰格
《屍殺片場》用超低成本拍 - 犀利

(今次呢位黎香港拍戲既日本導演, 正是《屍殺片場》既攝影師)

True
香港人好鍾意囉放大鏡，好似偵探查案咁去話港產片既劇情犯駁
但同樣既西片就唔會咁吹毛求疵

呢套戲既男主角演員係日本人, 但識講一口流利的廣東話

【荃灣】日本大熱電影《屍殺片場》男主角濱津隆之落實參演一套在香港取景的日本新片《二人小町》，由《屍殺片場》攝影師曾根剛負責執導，該片近日已在港開鏡，並於港九各地展開拍攝，會採用全廣東話對白，預計明年在日本上映。

曾根剛參與過多部日本電影，早前憑《屍殺片場》殺入有「日本奧斯卡」之稱的第42屆日本電影學院大獎，獲提名最佳攝影。曾根剛今次再拍濱津隆之，其執導新片從去年底招募演員，最後起用濱津隆之演出其中一角，由港片《G殺》女星陳漢娜擔任女主角，還有來自澳門的劉漪琳，而男主角則是曾參加亞視選秀節目《亞洲星光大道》入行的日籍藝人和泉素行（Soko）。

陳漢娜任女角

留港13年的Soko操一口流利的廣東話，在片中飾演的王喜龍是死神，故事講述他掌握兩個同名同姓及同年齡的女子黎小町之命運，並周旋於兩女之間。大前晚，Soko偕劉漪琳到荃灣沙咀道一間地道牛腩檔開工，當時現場落大雨，由於工作人員不多，曾根剛亦趁埋位前親自打點，更拿着攝影機親力親為。當日拍攝Soko與劉漪琳在店外相遇的戲份，兩人情深擁抱，女方更緊抱Soko傷感痛哭，又用手拭淚，有不少街坊在場湊熱鬧，更有途人認出Soko是在港發展的日本演員。

屍殺片場鳩到無人有,前半同後半反差太遠

觀塘裕民坊都拆啦，香港d舊樓地標越離越少，香港所有舊既野都會拆

怡東酒店
和記大廈

日本導演真係on9
明明澳門人有葡藉，要拍都去澳門拍啦
點解係都要黎香港拍

你想講咩?

之前長沙灣棟唐樓

唉……

陳漢娜成日去日本做野
睇佢IG,差D以為佢係日本人